怕醜草可預測地震

含羞草可預測地震。據土耳其地震學家艾爾江表示，在強烈地震發生的幾小時前，對外界觸覺敏感的含羞草葉會突然萎縮，然後枯萎。在地震多發的日本，科學家研究發現，在正常情況下，含羞草的葉子白天張開，夜晚合閉。

據有關依據如果含羞草葉片出現白天合閉，夜晚張開的反常現象，便是發生地震的先兆。如：1938年1月11日上午7時，含羞草開始張開，但是到了10時，葉子突然全部合閉，果然在13日發生了強烈地震。1976年日本地震俱樂部的成員，曾多次觀察到含羞草葉子出現反常的合閉現象，結果隨後都發生了地震。

比班蝗摘哂啦

都幾廿年無見過怕醜草囉

行山有時會有

source？

少咗好多